全球智能電話銷量跌 6% 市場飽和情況嚴重

智能電話的全球銷量接連下跌，根據 IDC 發表的最新報告，生產商對上一季付運了 3.552 億部電話，較去年同期下跌了 6%。當中影響最大的可能是韓國電話品牌 Samsung，他們對上一季出貨的智能電話下跌了 13.4%，佔全球市場的 20.3%。

導致全球智能電話銷量下滑的原因之一，相信源自中國，因為中國佔全球智能電話銷售三份一，但卻連續 6 個季度錄得下跌，當中 2018 年上半年的跌幅更達 11%。IDC 的分析員 Ryan Reith 相信，高滲透率加上具挑戰性的經濟環境，令這個全球最大智能電話市場的銷售被拖慢。

縱使面對艱難的銷售環境，Samsung 暫時還穩坐一哥之位；受惠於 P20 Pro 等電話，令華為超越 Apple 成為對上一季的全球第二大智能電話生產商。下一季的成績如何，IDC 認為取決於華為新機 Mate 20 Pro 和 Apple 新機 iPhone XR 的銷售。IDC 認為智能電話市場飽和，生產商將放眼於 5G 和包括多鏡頭相機等技術突破去扭轉命運。

全球智能電話出貨量跌 Samsung 受災嚴重

日前調查機構 IDC 發表最新的季度智能電話出貨量報告，對上一季智能電話生產商出貨量為 3 億 5,520 萬部，比對去年同期下跌了 6%。當中 Samsung 受災情況非常嚴重，雖然維持其一哥位置，但對上一季出貨量大跌了 13.4%，佔全球智能電話市場的 20.3%。

市場調查機構 IDC 的分析師 Ryan Reith 指出，全球智能電話出貨大跌，主要問題出自佔全球銷售三份一的中國市場。出貨前往中國市場的數量已經連續 6 個季度下跌，今年上半年更跌了 11%。高滲透率，加上具挑戰性的經濟局勢都是拖慢市場增長的原因。智能電話市場三甲仍然是 Samsung、華為和 Apple，靠著 P20 Pro 的銷售表現，令華為超過 Apple 成為市場二哥，但 iPhone XR 會否令 Apple 在下一季反勝，就要看 Mate 20 Pro 的銷售情況。

IDC 的分析指智能電話市場飽和，令生產商著眼於 5G 發展和其他新技術，例如多鏡頭相機去扭轉劣勢。分析師 Reith 相信明年以後，受到產品週期和 5G 換機的帶動，預料個別市場會有所反彈，不過 5G 能否吸引消費者現在還是未知之數。

無計啦 iPhone整得太好 仲有大把人死守6s

從我的 iPhone X 傳送

其實唔打機
就咁6s都快夠應付晒所有日常需要既app
依加好多新機都係focus係d gimmick野多過實際要用起上黎既野
以前就話睇地圖、上網都慢
每代都好大分別
依加d新機focus晒係邊個大mon/有冇黑邊/m字額
但實際用落既功能其實分別唔大

蘋果已收購丹麥電腦視覺新創公司 Spektral。

Spektral 開發了一種可將照片和影片中人和物體與初始背景智慧地分開、以新背景覆蓋，進而達成「剪下」的功能。此解決方案由深度神經網路和譜圖理論驅動。

此技術可視為由機器學習演算法驅動的即時「綠幕」處理，將深度神經網路和頻譜圖理論與現代 GPU 的計算能力結合，引擎可直接在裝置即時（60FPS）處理來自相機的影像和影片。

Spektral提到，其解決方案可建立獨特且身臨其境的混合實境（MR）內容。蘋果可將此技術整合到 iPhone 預設相機、資訊或立可拍應用，還能將技術用於擴增實境項目。

真心晒錢 整完都無幾多人用
快啲整好個vr mr 果啲好過

呢個咪MR

好正常⋯⋯

依家賣到去 印度市場.

又係喎 其實太大段我無點睇

Why not both

Nokia 專攻印度

係samsung自甘墮落，整殘粒電啫
apple都唔好得去邊

7先係王道
用落快過8

個ceo

又唔係個個都好似我咁平時出街帶5部機
梗係飽和啦

由feature phone轉smartphone好大突破
但而家smartphone出咗咁多年都到咗樽頸位啦
啲新功能新設計都係gimmick嘢
年年啲新機好似為出而出咁

以前全球無人有電話
依家個個兩部機
點買得落

宜家啲電話越出越貴，又無大變化。
唔飽和就奇啦

以 iPhone 為例
以前 4 -> 5 -> 6 ，真係有明顯upgrade 同快咗好多
而家 6s -> 7 -> X ->XS ，做到嘅野差唔多，而且 6s 速度都仲接受到

唔覺 4 5 6有咩大分別 除左mon大左 touch id siri

屌，又俾佢過到骨

真係多撚謝腥講同大陸用家呀

一個5G收曬依家所有手機皮
話之你係萬蚊iphone定千玩紅米
你睇依家仲有冇人用3G手機就知